「母親節」5000大陸單親母要求獲批單程証來港

母親節 未能與子女團聚 中港單親媽被失職

現時香港大概有七千名兒童，其父親是香港人，但已去世或遺棄他們；母親是內地居民，但因在內地沒有戶口而不能離境居住，只能等待內地母親來港照顧。然而這些孩子的母親因離婚或丈夫去世不獲批單程證來港，在香港成了孤苦無依的「孤兒」。 香港社區組織協會今日為他們召開申訴大會，協會指出，這些孩子只靠母親長年持探親證來港照顧這些子女，每三個月或甚至14日便要中斷學業數星期隨母回鄉續探親證，或獨留子女在家中。兩母子長期處於赤貧及惶恐生活狀態，身心均嚴重受創，學業及學習情緒亦大受影響。

「孤兒」七千 「失職母」五千 長期為照顧這七千名「孤兒」的中港母親約有五千人，社協指，她們經常自責如何努力仍未能好好盡母親天職，有些母親因而患上抑鬱病。根據現行入境政策，其母親因離婚或丈夫去世不獲批單程證；而一年多簽探親政策，亦不惠及單親家庭，必須由香港政府及內地中央政府一起商討才可改變政策，尤其現時每日名額有剩，香港政府亦有酌情權批准來港求助人身份證，卻不運用，亦完全未向中央公安部反映政策問題，漠視這些孤兒寡婦的苦況。

社協稱，這些家庭等待單程證審批的平均年期已達到6.5年，其中最長的等待年期已達16年之久，超乎一般家庭團聚等候四年的條件。有些家庭曾獲批單程證，但因丈夫已去世，單程證又被收回。

現時香港政府每日提供150個名額分五類在內地申請，但社協指出，該150個名額，每日只用了125個，港府寧浪費名額，都不願善用調配助孤兒團聚。 放寬簽證可減輕社會負擔 近年網上討論區經常出現反對放寬內地人來港的言論，擔心他們會分薄資源及福利。
但這些中港母親認為，她們不能取得香港身份證及在港工作，反而加重了社會負擔。

社協指，這群「孤兒」當中，有八成只能靠綜援生活，一家兩口只靠3,400元綜援租板間房及生活，要拾紙皮幫補家計，更要少食一餐來應付開支，開學也無錢買書簿及校服。若是能夠獲批身份證，母親們都打算找到一份工作，自力更生照顧子女，為政府減輕負擔。 社協指出，家庭團聚是不容剝奪的天賦人權，中港政府亦簽署國際經濟、社會及文化權利公約、公民及政治權利公約及兒童權利公約。出席申訴大會的母親都要庋特首及保安局應立即聯絡內地中央公安部，商討在政策上撥單程證名額安排中港單親媽媽來港定居照顧子女

香港咁有愛
就應該送5000兒童返大陸長住啦

留喺支那做雞啦

點解唔可以死番上去團聚，又有得共享中國人既光榮

香港社區組織協會

咁咪死返大陸囉

去又先進又繁盛嘅大灣區團聚啦屌你老母

同大陸要求比返戶籍個仔啦屌

黎攞身份証同福利咋？？

講到咁撚慘，做乜唔返大陸

Y not 大灣區

掉低仔女咁仆街都做得出，一齊死返支那團聚啦

審批呢家嘢，香港不嬲都無得話事㗎嘛
去同你哋偉大又強大嘅祖國爭取喇好行夾唔送

祝你地子女比車撞死

直接取消150 想團聚嘅北上返大陸住 或者落完黎無任何福利 睇下點？

但社協指出，該150個名額，每日只用了125個，港府寧浪費名額，都不願善用調配助孤兒團聚

支那婦嫁廢老最慘既係，未呃到身份證條老坑就釘蓋

有人叫你地嚟香港？講到扮可憐咁

屌你老母帶埋個仔返大陸啦

全部送去大灣區重聚啦

香港社區組織協會
又係呢個紅底組織協會

又係何喜華呢個撚屌賣港組織害鳩香港人

多得你地D男人唔小

香港冇審批權，建議佢地上深圳開記者會爭取

躝返上大陸團聚咪得囉

死撚返大陸團聚啦 屌你老母

仆你個臭街,5000隻蝗想拎單程黎香港
最少又要送5000個公屋單位出去

1. 中國人不停話中國好
2. 中國掌管單程証
3. 細路仔無老母真係好慘

點解重要關香港政府事? 你個老母係大陸唔係訓街點解唔帶個細路上去你真正既屋企住?
佢個香港居留權一世架窩? 重有家下有大灣區點解唔係果到團聚有更美好幾將來?

次次講呢句
支那人即刻扮聾

屌你老母細路返上去唔撚得？

F U C K O F F

香港冇審批權

講撚完

送返依幾千隻雜種返支那咪可以團聚囉

將全部掟返上大陸交俾偉大嘅習總處理咪得

點解唔去偉大又先進既中國團聚？

點解唔可以喺中國團聚,係都要落嚟呢,落到嚟仲辛苦過喺大陸喇.

應該全部槍殺就差唔多

同借人錢個陣一樣
口講會還呀準時還呀唔洗催都自動波還
錢一到手
就話憑自己本事借點解要還
一鳩樣

去大灣區

上年都好似係咁

要奪回審批權！

真係落黎既又要準備多幾千個公屋單位

團你老母臭閪，喂你班支那人唔係成撚日話中國好撚先進架咩？香港好落後架嘛，仲成日笑鳩香港嘅屋好撚細架，香港人住狗屋架嘛！落嚟把撚啊？
仲住乜撚野公屋啊屌你老母閪，咁撚細咪閪柒要啊嘛臭閪

中國女人全撚部做雞冇撚講錯👍🏻

拖到2047自然解決，好似丁權「問題」一樣

大灣區機遇處處，過去團聚更加係一舉兩得

好可能係二奶仔。所以逃反條例好大獲，大陸係計事實婚姻。

0正皮

5000位小朋友係咪好掛住媽咪呢？
返上去大灣區到住啦
日日見到媽咪再係大陸讀書啦 大陸啲同學唔會再講廣東話架
咪唔快啲去？

搵廢老埋單 拎埋身份證離婚又是腥港人

香港冇審批權諗真啲唔係完全壞事，有嘅話咪一樣亂放呢啲人落黎，香港政府都唔會諗香港人利益架啦，冇審批權可以hea走呢班人

好慘
返大陸團聚就唔會咁

零正皮post

好多大陸女人都咁樣落黎

唔係啲男人同大陸雞生咗件使日日150個
屌鳩啲大陸雞嚟香港做咩 男人要屌大陸雞就直接同佢地返大睦團聚啦

放5000落黎？
咁想團聚 幫你送番7000個細路番上去仲快啦
你都係想團聚姐

全港最大殖民地打手組織

陸

落黎咁辛苦 留係大陸耕田啦
記住帶埋隻小蝗

大灣區歡迎你

祖國母親歡迎小孩子北上團聚

一開始嫁返俾條大陸佬咪乜事都冇囉

執紙皮生活都講得出
真係未撚見過大陸婆要執紙皮

返大陸啦

成班蝗蟲又係咁嘅死人口面

班大陸婆係咪反中先鋒嚟？

我願意出交多d稅比政府送返佢地d仔女上支那

何喜華帶埋呢班臭化雞返大陸啦

咁應該係叫黨俾返個戶籍你個仔啵

小朋友係pr既 大撚把用回鄉卡返大陸讀書

未入黎已經估到係o個個垃圾組織

帶返中國啦

叫社工自己出錢照顧佢地LO

唔好用納稅人D錢呀

其實大灣區包括香港

屌你老母咪撚嚟 大陸慢慢團聚啦

睬佢地都傻啦 自己嫁錯人要我地賣單？瞓撚壞咗個鼻呀？

我屌你老母，帶埋你個仔反大陸乞食啦仆街

唔番大灣區團聚？

屌撚哂佢地老母

真係夠喇
就算因爲同情心 放得幾多個呀 香港好撚逼呀
咪再黎啦

去大灣區團聚啦
大灣區全部都係支共狗 啱哂嘴型
講到香港又歧視你又乜乜乜
死番上支那團聚咪好囉
讀書？大把跨境學童啦
支那啲野又平 又唔洗咁慘啦
今日老母節 為班媽媽好 梗係上大灣區團聚啦

要照顧個仔仲話會工作？你呃邊個呀

毒癌協會

大家都係大灣區人，死返去大灣區啦

返上去啦 吊 外來物種

痴撚線 成班無賴

Push

又話要發展大灣區嘅
取消咗單程證，等班廢老廢中死返上團聚，咁咪可以發展到大灣區囉

死返上去大灣區啦

翻大陸咪得

連埋d幼蟲捉返去支那

香港都冇審批權!!
死返上支那嘈啦

支那狗死全家

真係陰鳩公嚕
G持佢地番大灣區共聚天倫

推

全部送去印度做雞

咪再娶大陸雞喇好嗎？

地方的媽媽需要單程證

大灣區既中心係深圳呀，香港哩d落後地區要黎幫支那抆屎架炸，點好意思屈就佢地

咁國慶可以送番一萬幾千愛國者上去嗎？

帶埋d 細路躝番上去咪有得團聚囉

班仆街一定扲綜援

去大灣區啦，黨咁努力發展呢個地方，用個腦諗下都知未來一定好過香港，香港呢啲孤兒仔地方等死架咋，千祈咪嚟香港呀

翻去同支共爭取啦屌你老母

雙非童可以去大灣區申請區住證
係大灣區團聚生活冇任何困難

強烈要求支共俾返戶籍呢班支那幼蝗 等佢地可以回歸祖國懷抱共享支那人榮耀

唔洗問號啦 擺明係
佢地落到黎乜柒都冇 唔攞公屋綜援點生存 就算佢地肯做都唔可以去做野 香港疏忽照顧兒童係犯法 即係要佢地攞福利資源
根本最好就送返班幼蝗返支那 無謂一陣又嘈俾人歧視

香港太撚多左膠垃圾團體，你咁叻你養佢地啦

依家每日125都迫到閪咁 重話用盡150
呢班真係賣港賊

大亞灣團聚唔到咩
如果佢答唔得佢就係叛國

成家上大陸團撚飽佢囉 無人逼你落黎

屌你老母咁仆街兩母子都唔比一齊
呢d時間好需要媽媽照顧嫁

好心香港政府送撚晒班細路翻大陸啦

DLLM

大灣區

死返上去啦

昂閪799
快d死撚佢

仲落黎做乜春，留番喺大灣區啦屌，共享祖國繁榮富強呀

內文講左無內地戶籍所以唔可以返上去住

點解唔係送5000 個返大陸

提晒去人道啦
死過黎做乜能

連登最愛的大陸妹，揾個連登仔埋單再伸請單程就得啦

關我地撚事，大陸咁撚好，咪繼續留係大陸囉

屌佢老母死返上去團聚啦仆街。

同販民一家親既香港社區組織協會又出現

有邊個叫你地落黎生
帶埋班細佬返上去啦

依啲嘢
有心整點會冇得返上去住
問題係政府有冇心同大陸傾

家庭團聚是不容剝奪的天賦人權，中港政府亦簽署國際經濟、社會及文化權利公約、公民及政治權利公約及兒童權利公約

去中聯辦爭取中國開番個戶口畀d孤兒，等佢地可以去偉大祖國團聚

屌你老母

記得之前睇新聞一年除返開每日差唔多百六百七人
百五個都超哂啦

痴撚線

屌你老母，死去大灣區團聚啦

同子女死番大陸咪得

有乜理由係個老母落黎,咁想照顧咪帶個仔返大陸

死返上去支那啦屌你老母

根本同批難民無分別

香港沒有支付寶 很不方便唷 回大陸去吧

去大灣區團聚啦，港共都all in 呀

香港多得你地唔少
最衰係班香港廢中
返大陸聚老婆
要香港人納稅人幫佢地養

真係屌
邊個戇鳩支那仔逐個負評

一人一槍，嚮陰間團聚啦屌你老母

係某班社工支持
唔係全部

屌你老母，返去大灣區團聚啦

冇戶籍唔返得去住？大撚把香港人長住大陸啦，而家政府都叫你死反去大灣區啦。搵藉口都搵個好d啦。
大陸人日日150落黎，香港人就冇戶籍冇得反上去住，當香港人傻仔咩。
呢d組織9成9背後都係共產黨搞出黎

點解總係有啲咁嘅仆街協會幫呢啲仆街爭福利
應該都係自己友，腥港人嚟到之後就再幫其他人做腥港人
返大陸團聚唔得咩？
大陸咁好，又繁榮又富庶又自由又多好嘢食
再唔係
大灣區都好啱佢哋團聚
gogogo

香港呢舊肥豬肉一早變爛肉
嚟到只有捱苦
何必呢

去大灣區啦屌你老母

送返上去啦

大陸有退休金養老金，又有醫保
遲D政府又有政策全民創業，個個都係老闆
黎小香港做咩呢？快D去大灣區搶佔先機啦！

去大灣區咁近咪益佢地？

咁快去享受繁榮？
應該放去大西北！

做牧羊種田。聽習大大叫大學生去耕田架

何止廢中廢老

識個 廢青

10幾歲係大陸出黎 唔讀書出黎做野又嫌辛苦

淨係識係屋企睇電視打機

尻㾗就返大陸叫雞沉左比四川雞

擺酒都要問人借錢

隻四川雞出到黎 攞到身分證就嫌條仔廢

返工痴埋D 部長經理度上位 順理成章做埋人情婦

都拖左好多年先離婚

唔知會唔會申請埋四川D 雞D 親戚做"鮮腥簡忍"

所以結論係97後仲返大陸娶老婆 同申請佢地落黎香港嘅人都係正仆街

母親節祝你呢班大陸閪死全家

死撚開 唔撚使對大陸女人好

大灣區新機遇 香港太差 團聚必揀 大灣區 珠海中山 發展多 機會多 人工高得好快

唔好玩啦
依家支那咪一個乜柒居住證畀香港人
班蝗母帶埋隻幼蟲返支那咪可以正常讀書生活
咁佢地咪又可以返工同照顧自己個仔
根本唔存在個問題

唔該佢地留番喺大灣區

每年一到母親節就嚟香港乞居留權

青年人要聽黨話跟黨走
帶埋你啲仔女死返晒上去啦屌

我都記得,政府話咩有啲要睇幾拿2總1額

你肯定每日得 125 人 ?
個數字一定有水份 ,
雜種上台後啲支那人嚟香港多咗好多

點解落香港? 香港都屬於大陸, 你地點會唔落得黎? 你地要求單程証即係支持港獨??

番大灣區團聚唔得咩

一路睇篇文，一路屌

係囉 其實如果啲新移民完全冇福利 已經少好多人想移民嚟香港

其實香港真係好撚on9
政府提倡香港人翻大灣區
但呢個乜鳩會就叫班蝗黎香港
係咪想反共?

仲有呢篇文 隻字不提大灣區
好撚野

大灣區lor 屌你老母

中国人思想真落后，咱们香港人现在都上大区湾发展了，中国人想来香港干吗？

個𡃁仔冇戶籍呀，文盲

車哂佢老母闔家出公海啦

團聚團聚 想團眾咪帶埋你啲蝗蟲仔躝返支那團撚飽佢囉屌你老母

團聚大灣區

咁多蝗母

屌 死纏爛打

OnL9,下下都搏香港個邊批，點解又唔去搵自己祖國批呀

就算躝落黎有福利都好，但係香港住既地方咁細，住到成隻狗咁，有乜為？

社區組織協會去北京上訪啦，要求批戶口畀班孤兒，爭取係中国同老母團聚

俾大灣區證件就搞掂啦

返大陸團聚啦你班仆街

其實應該搞個遊行支持政府送啲小朋友番去大陸團聚!
小孩是無辜啊!!

日日吹奏自己祖國
叫自己細路番上去啦

Why not go 大灣區？

大把香港出世係上面讀書
仲講緊蝗語

正仆街組織！日撚日輸入蝗蟲，又為佢地爭取更多利益

施麗珊我屌你老味

新移民有返回機制，但唔知香港出世可否入大陸籍。

舐共五毛唔敢入來

全家比車撞啦
無個扺幫

其實有民辦學校可以讀
話人文盲之前可以check清楚先

咪去北京上訪爭取戶藉囉。班友淨係爭單程證，唔去爭取中国戶藉。

拎到身份證就會離婚，所以批單程證先真正拆㪚人地家庭

計埋南亞 讀書/投資個啲 其實每日唔止300

真係屌你老母
咁撚勁死返上大陸同大陸班官爭取囉

支那臭雞

港男禍港

屌你老母社狗

死番支那圍撚胞去啦，屌你老母

送佢地返中國，俾佢地共享中國人榮耀

反正都返去大灣區，做乜要落嚟，緊係留係大陸，搶進先機嘛

入境處係歷史罪人

支持團聚
成家送返上大陸

可以選擇係中國大灣區團聚

多得d癈老亂播種... "有政府養駛撚怕!"..

太少了
橫掂都係焦土

一 次過嚟50萬啦

香港點幫你 返大陸屌班友囉

嚟到香港即刻離婚去做雞

中国強大了，兒童應該回中国團聚！

吊，又唔係香港批，講比我地知把L

死全家啦屌

但因在內地沒有戶口而不能離境居住？？
拎回鄉證住一世都得啦
大把阿伯咁做

唔好提任何比佢地洛黎住既字眼 接直掉晒佢地洛海就得

攞炸彈炸左佢

直接掉佢地洛海

申咩訴大會 批鬥大會就差唔多

記得投多D比民建聯, 有野送有野食

香港咁垃圾，落嚟做乜鳩！？落到嚟又屌鳩香港人，你班支那人真係好on9!!

= 蔡耀昌 = 支聯會 = 民主黨

香港社區組織協會

賣港垃圾

就係你地d聚支拿女人嘅人搞成，又唔係靚、又唔係有錢，又唔係為幫香港嘅人，倒不如聚烏克蘭人仲好，起碼賞心悅目先啦

關港府乜撚野事

香港有審批權？

香港身分證真係好公廁

屌 又唔見關心下本地香港人幾時先上到樓？
自己屋企都顧唔掂，你理人地國家啲人做乜鳩

介紹佢地去深圳住啦

大灣區團聚唔好咩屌你老母

巴打

要自力更新生活點解一定係香港

返大灣區團聚
返大灣區團聚
返大灣區團聚
返大灣區團聚
返大灣區團聚

聽啲同鄉講返大灣區生活啦，香港真係唔岩你哋